屈穎妍 : 打我丫笨 ! (2018)

非常討厭一種風氣，這風氣近年香港很流行，由市民到記者到執法者，大家都在玩這個「你別碰我」的遊戲，誰先動手碰到人，誰就輸，哪怕只是拍一下、推一把。

「嗱，你唔好掂我……」

「有本事就打我吖！」

「郁我吖笨！唔敢呀？」

「……」

然後，你碰了他/她：「救命呀，警察打人呀！」「非禮呀！」「你咪走，我告你毆打！」「……」

到底，是我們的法律出了問題，還是人出了問題？

見過一段網上視頻，刁民挺著胸向執法者挑釁：「拉我吖，做咩唔拉我呀？」然後警員不斷向後退：「你企喺度，唔好再郁，唔好再行埋嚟……」因為大家知道，現行法律下，一出手那個便會輸，身體碰到都輸。

不知什麼時候開始，我們的法律是用來保護刁民，無論你之前幹了什麼違法事、挑釁事，只要你最後喊句「警察打人」，道理就會回到你那邊。

習慣了你兇我、我兇你，於是，就發生了Now記者在北京被公安拘捕事件。

日前傳媒播放一段視頻，顯示Now新聞台記者在北京被公安扳倒地下，鎖回公安局警誡。於是大家又用香港標準說「打人呀，公安打人呀！」，連特首林鄭都買記者怕，未查明真相就第一時間撲出來護短：「對香港記者在內地採訪遭遇武力干預，我感到遺憾。」律政司長鄭若驊也和應說：「很難相信會這樣發生」。

人與人之間，沒有無緣無故的恨。有片為證，公安是在執法，只是香港人習慣動輒喊「警察打人」，事情便越鬧越大。

被屈的北京公安忍不住開腔，發放事件緣起的另一段視頻，原來，是公安檢查記者證時，記者動手搶回，才被公安以阻礙執法拘捕。幸好現世代頭頂盡是CCTV和手機，誰先動手，一目了然。

也許記者習慣了香港警察的處處忍讓，以為天下執法者一樣好「恰」，四處橫行，結果闖出禍。也該慶幸，這次橫行地是自己的國家，公安要記者寫封悔過書便放人。同一狀況，如果在北韓，早被判無期徒刑；如果在美國，警察已拔槍，家人要來收屍了。

原文轉載自《HKG報》 2018年5月19日

原圖：香港電台網上片段截圖